香港陷落了！劍橋學者：國際對中國制裁若不夠重 恐進攻台灣

香港陷落了！劍橋學者：國際對中國制裁若不夠重 恐進攻台灣

〔即時新聞／綜合報導〕中國近日強推「港版國安法」，讓不少港人對未來憂心忡忡。英國劍橋大學地區與國際問題研究所副研究員亞歷山大（Alexander Görlach）遺憾地指出，香港已形同淪陷，現在國際制裁必須讓中國付出代價，否則中國下一步就是進攻、併吞台灣。

《德國之聲》27日刊出亞歷山大的投書 ，文中提到，香港去年開始的反送中行動，讓香港特首林鄭月娥收回了送中條例修改，並在去年11月的區議會選舉中，讓香港泛民主派獲得壓倒性的勝利，似乎宣告民眾抗爭勝利；但北京卻對此惱羞成怒，所以繞開立法會提出「國安法」，藉此逮捕民主陣營人士。

亞歷山大文中遺憾提到，香港已經淪陷，現在必須要讓中國感到「後果很嚴重」，否則，中國會自認成功而無法自拔地陷入瘋狂，下一步就是進攻台灣。亞歷山大說，台灣是一個獨立國家，然而中共處心積慮想毀掉這個離他們只有「一水相隔」的民主典範國家，北京就是害怕，台灣的民主星星之火，會燃燒到整片中國土地。

有鑑於此，國際必須制裁中國，迫使中國遵守承諾，在這一點上，德國應該和美國、英國聯手；此外，國際更應強化與台灣的外交關係，提出台灣在受到武力攻擊時，提供軍事幫助的承諾。

中国人係唔會縮嘅

一定要打台灣統一祖國

台灣的民主星星之火，會燃燒到整片中國土地。

難d囉
生番未開發 邊個會係支那推動民主

推

心水清
有無精華版twitter戰線

又話咩48小時攻佔全台

這個真，過唔到聖誕唔奇

解放軍從不打沒準備的仗⋯

台灣民主之火點會燒到中共? 周圍都係民主國家，咁未會個個都打?
無錯，的確係會個個都打

雖然好仆街
但拖到台灣落水……

2020年前武統台灣！

錯， 係全球

三日必將佔領全台 五日全台掛滿五星紅旗 七日取替台灣政府
得啦得啦發夢啦

香港你都搞唔掂，學人搞台灣
第一島鏈只要拖到美軍到場就贏了

美國應該等緊佢攻台
即刻有理由出兵
跟住各國開始歸邊
WW3正式開始

有乜國家會企係中共，而對抗美國?

北韓、伊朗，仲有⋯⋯⋯⋯？

所羅門話香港唔會sir this way，冇話台灣唔會

希望政界人士會聽

台灣係第一島鏈，又有大量高科技工業
經濟上、軍事上一定要支持

香港太近大陸，唯有經濟政治上支持香港人

英國研究